---
title: >-
    شمارهٔ ۳۲۹ - ستایش ملک‌الشعرا ارشدالدین
---
# شمارهٔ ۳۲۹ - ستایش ملک‌الشعرا ارشدالدین

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هیچ دانی ارشدالدین کز کف و طبع تو دوش</p></div>
<div class="m2"><p>من چه شربتهای آب زندگانی خورده‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آن ندانم تا تو چون پرورده‌ای آن قطعه را</p></div>
<div class="m2"><p>این همی دانم که من زان قطعه جان پرورده‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>گرچه ایمانم بدان خاطر قوی بوده است و هست</p></div>
<div class="m2"><p>راستی به دوش ایمانی دگر آورده‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تا تو تعیین کرده‌ای یعنی که شعر تست شعر</p></div>
<div class="m2"><p>پاره‌ای بر گفتهٔ خود اعتمادی کرده‌ام</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نام من گسترده شد یکبارگی از نظم تو</p></div>
<div class="m2"><p>ای مزید آورده بر نامی که من گسترده‌ام</p></div></div>